<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://naari3.github.io/otomad-feed/index.html</id>
    <title>otomad-feed</title>
    <updated>2022-02-06T06:19:53.749Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.12.0</generator>
    <link rel="alternate" href="https://naari3.github.io/otomad-feed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://naari3.github.io/otomad-feed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022.02.02　現状・私記　兼 備忘録]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/ne612fbfc196b</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/ne612fbfc196b"/>
        <updated>2022-02-02T08:45:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[フォロイーの人がnoteを書いていたので僕も書きたくなりました。
なので書きます。満足したらやめます。
最近はとても気分が良いです。大学が春休みに入ったのもあって、趣味やその他のやりたい事に時間を使えています。特に演技への興味が高まっていて、演技講師の講座動画やお笑い芸人のコントをYouTubeで見たり、ここ数日はAmazon Prime Videoで映画やドラマを見始めているのが大きな進展です。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「本当に仕事にしたいこと」を仕事にできない理由と我が人生]]></title>
        <id>https://note.com/nanana555/n/n7ac1d6d8f6bf</id>
        <link href="https://note.com/nanana555/n/n7ac1d6d8f6bf"/>
        <updated>2022-02-02T07:53:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[挨拶
皆さんおはようございます。最近は冷える日が続いて風が強い日なんかはこのまま血液が凍って冷凍保存されてしまうのではないかと危惧する時もありますが、なんとか生きています。はい、生きてる。
そんなことより私は映像を作る仕事をしている。そして、去年の7月に前の職場を辞めニート生活を謳歌していたのだが、なんだかんだ12月に映像職に就いている。なんで二度も同じ業種を選んだのか。
まず、前提として私の人生の話をしていきましょうか。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>ふーふー</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年の音MADの流行を振り返る①]]></title>
        <id>https://note.com/mark_fry/n/ne5d2279f991a</id>
        <link href="https://note.com/mark_fry/n/ne5d2279f991a"/>
        <updated>2022-02-01T13:30:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年の音MAD（界隈）における流行を備忘録的にまとめたいと思います。主観的な記述が多いですがご容赦ください。リンク貼りまくったせいでスマホだと落ちると思います
・２０２１年１月
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>sigloxx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2012~2021　YTPMV及びそれに近い音MADの作風の変遷　公開メモ]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/nb3685332e6dd</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/nb3685332e6dd"/>
        <updated>2022-01-21T06:55:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大体適当に書いてるので話半分でお願いします

・マリオ64のボム兵のとこ（2012.02）　- おがちょこ
　https://www.youtube.com/watch?v=kMXJokPwWCk
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【第２回】超高校級のほぼ日MAD作者が選ぶ今年の超高校級のほぼ日MAD10選 2021【そして皆さんにお伝えしたい事】]]></title>
        <id>https://note.com/mega1617/n/n563b295a5b18</id>
        <link href="https://note.com/mega1617/n/n563b295a5b18"/>
        <updated>2021-12-31T09:57:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[超高校級のほぼ日シリーズの動画のうち、2020年12月11日〜2021年12月10日までの動画を10個選定する企画。参加資格があるのは超高校級のほぼ日シリーズの製作者の方々、つまり僕だけです。

前年の10選結果はコチラ
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>mega(目が)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[音MADにおいて「初心忘るべからず」はどれほど重要なのか]]></title>
        <id>https://note.com/nanana555/n/n94ff4e853f5e</id>
        <link href="https://note.com/nanana555/n/n94ff4e853f5e"/>
        <updated>2021-12-19T14:10:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[寒い日が続きますね、こんな寒い日は外に出るのも億劫になるし家でぬくぬくしてる人も多いんじゃないでしょうか。
家にいる時は動画を見たりすることも多いんですが、この間自分の今までの投稿動画をたまたま振り返っていたんですよ。それで見ていくとその動画の中に今の自分の作風の核になってるモノを見出したりできたので、それについて連連と書いていこうと思います。
技術的な話はたくさん投稿されてるのでこの記事は『音MAD作者の抱えている感覚』と『多様性』を感じてくれると幸いです。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>ふーふー</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[音MADという人形遊び ─音に対する映像編集のアプローチ]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/nc2e7eccda258</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/nc2e7eccda258"/>
        <updated>2021-12-11T13:47:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「原曲不使用で音程合わせしかしてない音MADってDTMと変わんなくね？」
「耳コピするにしろちゃんとした音源買えば良くね？」
「なんでわざわざ権利侵害して妙な加工しまくってんの？」
という意見を以前耳にしました。
…そうか？本当に音MADとDTMって同じなのか？
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20211106:クッキーを焼けない]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438029994389</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/11/06/020730"/>
        <updated>2021-11-05T17:07:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一か月前の出来事。
正確には覚えていないけど、大体それくらい前の話。
特に理由もなくsteamを開くと珍しく通知欄に赤い表示が出ていた。
外国人からのフレンド申請かと思い、ため息をつきながら開くと、
そこには友人からの一言とクッキーのアイコンが表示されていた。
 
クッキークリッカーという、数年前に一世を風靡したブラウザゲームが存在する。
自分はやったことがないため詳細は分からないが、クリックをすることでおばさんがクッキーを焼き続け、ひたすらにクッキーの数を増やすというゲームらしい。
聞くだけでは大して面白くもなさそうだが、なぜかツイッターを中心としたインターネットの人間の心を鷲掴みにしたらしく、自動クリックなどのツールを使うものも現れ始めたという。
そんなゲームが今年、突然steam版を配信し始めたということは知っていた。
いつもたむろしているdiscordのサーバーではクッキークリッカー専用のチャンネルが設立され、何人もの友人が朝から晩まで誰にあげるでもなくクッキーを焼き続けていた。
時間とマウスの耐久力を奪う魔力を持った仮想クッキー作り体験、それを体験する権利が突然、自分にも送られてきたのだ。
 
そして今自分が何をしているかというと、特に何もしていない。
ただ仕事をして、オーバーウォッチというFPSを数試合やって寝る。
それだけの日々だ。
友人がお金を払ってまで、一生分のクッキーを焼く機会をくれたのに一枚も焼いていない。
 
新しいものを始めるのは疲れる。
まだ20代前半、職場では若者扱いされる自分だがこう感じることが非常に増えてきている。
仕事のせいか、今やっていることに精一杯だからかはわからない。
原因が分かったところで解決しようと思える体力も残っていない気がする。
 
友人に毎日のように勧められていたペルソナ5も1度起動したきりプレイできていない。
その間にコントローラーには埃が積もっていき、次にやるときの面倒が増えていく。
オーバーウォッチは習慣がついているのと、試合で放出されるドーパミンに中毒になっていること、試合という区切りによる辞め時のわかりやすさで続いているのだと思う。
 
イントロが長い音楽を嫌ったり、ファスト映画を好む若者が増えていると噂される現代社会。
そういう人間を今まで馬鹿にしてきたが、気づかない間に自分もそちら側に足を突っ込んでいたと思うと些かショックだ。
そして人生の先駆者たちが言っている言葉「年を取っていくほど新しいことを始める力が無くなる」も自分の焦りに拍車をかける。
気づけば若者と呼んでいいのか分からない、曖昧な境界線の上に立っていた事に気付いたなら、新しいことをまだ体験したいと思っているなら、多少無理をしてでも知らない海に飛び込むのも大切だろう。
ひと泳ぎして疲れたら、焼き立てのクッキーを食べながらオーバーウォッチをやればいい。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021.10.11　現状・私記]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/n07a6ccdddd99</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/n07a6ccdddd99"/>
        <updated>2021-10-11T12:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日はカラオケに行きました。
といっても目的は歌う事だけでなく、発声練習もメニューに加わってます。
数か月前からYouTubeやインターネットの記事で「通る声　出し方」「喉　開け方」「軟口蓋　何」みたいなのを片っ端から調べまくって、その他ボイストレーナーの方の動画や、声真似系YouTuber/TikTokerの方の投稿、プロの声優さんの番組なんかも見たりしながら試行錯誤しているんですが、ここ数日でようやく『良い声』っぽい所に近付きつつあるのを実感しています（気のせいだったら悲しいですが…）。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【note移植版】超高校級のほぼ日MAD作者が選ぶ今年の超高校級のほぼ日MAD10選 2020]]></title>
        <id>https://note.com/mega1617/n/ne86906c96630</id>
        <link href="https://note.com/mega1617/n/ne86906c96630"/>
        <updated>2021-10-06T07:39:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[※こちらは以前ブロマガに投稿した記事を、ブロマガサービス終了に備えてnote用に書き直したものです。 その為、元記事と多少の差異がある場合がございます。

元記事【https://ch.nicovideo.jp/megakmegak/blomaga/ar1980293】　　　投稿日 2020-12-31 01:21 

続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>mega(目が)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[実は僕って幸せ者なんじゃないかという自分語り]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/n62eae01495fc</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/n62eae01495fc"/>
        <updated>2021-09-30T15:00:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自分が何かに興味を持ってそれを深く掘り下げる時、「いずれは自分自身が実行/入手できるようになりたい」という思いがあることに気付いた。


続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021.09.25 私記]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/nc6cfca269b99</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/nc6cfca269b99"/>
        <updated>2021-09-25T14:33:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以前から「れでぃば」という名義を捨てることについて考え続けている。
細かく言うと、音MAD界隈に居た経歴を隠したい…というか、足を洗ってやり直したい…みたいな、そんな思いがある。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【mad_idea】Cyoukoukoukyuno Hobonichi]]></title>
        <id>https://note.com/mega1617/n/n8ca8505dd936</id>
        <link href="https://note.com/mega1617/n/n8ca8505dd936"/>
        <updated>2021-09-24T16:39:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[七海千秋はあの死闘(逃げ恥合作)の後、自らのひ弱さを思い知り、強くなるための特訓に明け暮れていた。
特訓のおかげで超高校級のほぼ日として立派に成長した七海、かけがえの無い仲間たちとも出会い順風満帆なほぼ日々を送っていた。
そんなある日、地元で有名になっていた七海はテレビに出演する事となった。番組名は「しくじり先生」、知らない番組だったが地上波ということもあり張り切る七海。しかしこのオファーこそ、七海への復讐を果たそうとしているタンタン教教祖、若林正恭の罠であった…
そんな事などつゆ知らずの七海であったがスタジオ入りしそこに待ち受けていた若林を目撃し罠だったことに気づく。しかし時既に遅し、収録は始まってしまった。
収録はなんとか終了、しかしやはりこれで終わらなかった。
若林「お前は路頭に迷うんだよ」　収録中の七海の態度を指摘する若林
七海「しらねー！」　七海は無視して帰ろうとするが、突如現れたドナルドに捕まってしまった！「ふっはっはwww 逃さないさぁ！！！！」
「どや！」(ぐぎ)「あらーーー！！やめるどぉ！！！！」　そう、あの時の七海とは違う。彼女は強くなったのだ。
ドナルドを軽く捻り潰した七海、しかし若林は余裕の表情
「凄いですね、だがこれはどうだタンタン！！？」「ドナルドマジック！！」ドナルド増殖！！！ふえすぎ！
強くなった七海も流石にこれにはお手上げ、助けて女神そのっち！！そしてあの時のように再びそのっちとリンクするのであった。

一方その頃、七海率いる超高校級のほぼ日メンバーの4人(せれす、みおいぶ、まひる、きるみ)はいつも通りのほのぼのとした過ごし方をしていた。七海を地上波デビューの道へ見送った後であったため、自分たちもいつかテレビに出れるのでは無いか的な感じでテンション上がってて名乗りの練習的なことをしていた。
そんな中、唐突に現れたのは女神そのっち。そう、七海が再びタンタン教の魔の手によってピンチな状況である事を伝えに来たのだ。
驚く4人、七海は超高校級のほぼ日の中でも最強。そんな七海がピンチになるなんてマジでやばいと思った4人は七海を救いタンタン教をぶっ潰す事を決意、女神そのっちから居場所を聞き七海救出へ乗り出した。
みおいぶときるみがそれぞれ飛行可能である卵形態へと変化し、セレスとまひるはそれに乗って七海の居場所まで向かう事に。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>mega(目が)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【note移植版】七海重里と超高校級のほぼ日の愉快な仲間たち！！！！！！の紹介だよ♪　その1]]></title>
        <id>https://note.com/mega1617/n/nc3976df6ea63</id>
        <link href="https://note.com/mega1617/n/nc3976df6ea63"/>
        <updated>2021-09-24T16:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[※こちらは以前ブロマガに投稿した記事を、ブロマガサービス終了に備えてnote用に書き直したものです。 その為、元記事と多少の差異がある場合がございます。
元記事【https://ch.nicovideo.jp/megakmegak/blomaga/ar1930996】　投稿日 2020-12-15 23:49
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>mega(目が)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明朝体は面白い]]></title>
        <id>https://note.com/nanana555/n/n44d8b49030fa</id>
        <link href="https://note.com/nanana555/n/n44d8b49030fa"/>
        <updated>2021-09-22T00:03:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[皆さんにとって文字ってなんですか？
「あ」とか「ア」とか「亜」とかありますけど、面白いって思ったことありますか？
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>ふーふー</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021.09.14　現状・私記]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/n30eb6c911b85</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/n30eb6c911b85"/>
        <updated>2021-09-14T12:25:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[noteを書きたい気分だったので書きました。箇条書きに近い形式なので内容が雑然としています。


続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20210818:ステルス誕生日]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613798735695</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/08/18/212250"/>
        <updated>2021-08-18T12:22:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8/16に24歳になった。
両親が俺を産んだ歳だ。
今の自分に結婚して子供を産んで責任をもって育てる覚悟があるかと言うと自信を持ってないと言える。
ここまで育ててくれた親には本当に感謝と尊敬を感じる。言わないけど。
 
それはそうと俺は毎年誕生日になるとできるだけそうだとバレないようにしている。
リアルではいいのだかSNSでは細心の注意を払っている。
理由はただ1つ、おめでとうのメッセージに返信するのが面倒だからだ。
 
もちろん祝ってもらいたくない訳では無いし、Twitterで風船が飛んでいるのに気づいてメッセージを送ってくれた人には心からありがとうと返事している。
しかしこれが何十人にもなるとさすがにしんどくなってくる。
全員に同じ文面でお礼するのも申し訳ないと考えてしまう性格のため、一人一人違うお礼を考えるのも大変だ。
今年は努力の甲斐あってメッセージを送ってくれた人数は1桁台だ。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20210803:人類、努力せよ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613793550301</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/08/04/044550"/>
        <updated>2021-08-03T19:45:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日は職場で同い年の人と二人きりで作業をした。
作業と言ってもほぼやることはなく、ただダラダラ雑談しているだけだったがその時に印象に残った話がある。
 
その人曰く、人は努力型と才能型の2種類に分けられるらしい。
才能形は全てのステータスが平均以上であり、努力型はどれも劣っているが何か一つに絞って続ければ才能型を越えられるとの事だ(うろ覚えだけどそんな感じの話だった)。
個人的にはこの意見には賛同できなくて、多少才能の差はあれど、活躍している人も含めてほとんどの人間は努力型だと思っている。
 
自分は長いこと音MADを作ってきたため界隈でも名前を知ってくれている人はそこそこいるらしく、作品を評価してもらうことも多いが、自分の中では音MADのうまさは中の下~中くらいだと思っている。
謙遜とかではなく本気で思っている。
仲良い人が皆自分より映像も音声も凄く、やっている人が少ないDTMだって少し触ったらすぐ自分は追い抜かれると本気で思っている
恐らく自分より上の人を見続けているから自分を低く評価しているのだと思う。
 
今日の雑談でも自分は才能型に見えると同僚に言われ、（いやいやこれくらい少し勉強すればできるし、俺の周りにはこれ以上の人たくさんいるわ）と思った時にこういう考えに至った。
 
才能があるように見える人は本当はもっと上の人間を見て努力を続け力を得て、その努力が見えないから周囲の人はその人を天才だと評価するのだと思う。
もちろん努力を続けるのは難しく自分も最近は映像の勉強を全くやっていないため、努力を続けられることが才能なのかもしれないとも考える。
 
しかし、すごい技術を持っている人に「天才だね。才能あるね。」と安易に言ってしまうのは相手の努力を無視するようなことに感じてしまうためあまり言わないようにしたいなと思った。
それはそれとして才能型と言われた時は普通に嬉しかった。
たとCartRacerってゲームで努力しなくても他の人よりクリアタイムが早いのは普通に才能だと思う。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20210802：雑なCGでもいいじゃん]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613793221119</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/08/03/015552"/>
        <updated>2021-08-02T16:55:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近ニコ生でコワすぎ！シリーズの一挙放送があり、知り合いの勧めもあって複数人で見ることがあった。
ホラー映画は割と好みで多少雑な面も許容できる性格のため非常に楽しめたが、他の人の反応を見ているとやはりホラー映画は難しいなと感じた。
 
ホラー映画を他の人と見てて非常に気になるのが、恐怖シーンや超常現象を茶化す発言だ。
何か不明瞭なものが映ると「ほこりでしょｗ」。
急な展開になると「それは無理やりすぎでしょｗ」。
そしてわかりやすい合成やCGを見ると「作り物ってわかりやすすぎｗ」。
こういう発言を聞くと映像作品を楽しむにはある程度の理解力が必要だと感じる。
 
映画監督志望者でも評論家でもない自分が偉そうに語れることではないが、映画の評価されるべきポイントは複数あり、それが全て満点でなくてもどれかが突出していれば十分評価に値されるものだと思っている。
CGがすごいから良い映画というのは成り立つが、CGが酷いからクソ映画という評価は成り立たない。
たとえCGが雑でも、その雑なCGで表現しようとしている内容が伝わればそのCGが精巧である必要はない。
そして雑なCGのシーンに重大なメッセージが込めていて、そのシーンがあることで成り立つ素晴らしいエンディングがあったとしたら自分はその映画をいい映画と評価できると思う。
もちろんどう見ても本物のようなCGであれば良い評価になるが、その精巧さに関わらずCGで何を描きたいかが重要だと思う。
 
極端な例え話になるかもしれないが、自分の話に他の人物が出てくる際にその人物のセリフを完璧な声真似で表現をしなくてもその話は成り立つだろう。
異世界を描く際に現実にもありそうなクオリティの異世界を描かなくても、一目見て「あぁ、ここは普通の世界ではないんだな」と思うことができればいいはずだ。
 
ホラー映画はほかのジャンルの映画と比べて特に低予算であったり、あまりに不可解な怪現象を映像化する必要があるため映像表現が難しく雑に感じられることは多いと思う。
それゆえに馬鹿にされたり、低く見られやすいのかもしれない。
 
もちろんホラーが苦手で茶化しながら見ないと最後まで見れない人や、悪意なく笑えるところを探し出す癖がある人も多いと思うし、一切否定する気はない。
ただ映像の表面のクオリティしか見ないのではなくなぜその表現が必要だったのか、その映像で何を描いたのかを理解することがホラー映画、それだけでなく全ての映像を楽しむ重要な考え方の一つだと思うし、それを理解して茶化すのとしないで茶化すのとでは大きな違いがあると思う。
映画を見て「おもしろかったわｗ」ではなく「お～！面白かった！」と言えるようになりたい。
 
ちなみに脚本はしっかりしていないと、この文章みたいに何も伝わらなくなるからマジで重要だと思う。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20210801:実家の犬]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613792867380</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/08/01/233046"/>
        <updated>2021-08-01T14:30:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[早速2日も日記をサボってしまった。
不甲斐ない。
気を取り直して今日あった話を。
 
最近PCを新調したため古いPCを弟にあげることになった。
弟はPS4でFPSをプレイするタイプで、興味あるならと声をかけたらめっちゃ欲しいとの返信が来た。
PCを弟にあげるために父親に車を出してもらい、実家に帰ったら少しショックなことがあった。
 
我が家にはミニチュアダックスのラムという犬がいる。
家族以外の人が家に入るとずっと吠え続ける厄介な癖があるが、家族にはベタベタの可愛いやつだ。
5月ぶりに実家に帰宅したところその犬にめちゃくちゃ吠えられた。
今までは少し吠えたあと俺を家族と認識し、ベタベタ甘えてきたが今回はずっと吠え続けるし近寄っても来ない。
 
実家を出た時点でいつかこういう日が来るだろうと覚悟はしていたがそれにしてもショックだ。
最終的に餌付けにきゅうりをあげ続け、ずっと抱いていたら吠えることも無くなり甘えるようになってくれたが、次に実家に帰った時も同じように吠えられるだろう。
 
犬の記憶力を信頼していたがさすがに限界があるのだろう。
もちろん吠えられたからと言って我が家の大事な家族を嫌うことは無いが、次に帰宅する時は吠えられてもすぐに機嫌を治して貰えるように美味しいものでも持っていくことにしよう。
 
弟はキーボード操作でAPEXを上手くプレイすることが出来ず、PS4でうまいプレイを俺に見せてくれた。
頑張ってWASD操作を出来るようになってくれ。
一緒にオーバーウォッチをやろう。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20210729:AKIRA]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613791879996</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/07/29/235154"/>
        <updated>2021-07-29T14:51:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[劇場版のAKIRAを観た。
 
前日に眠れなくてAKIRAの漫画を読んだらシンプルに面白く、せっかくだしカルト的な人気を誇る映画も見てみようと思った。
 
1988年に公開された映画ということで、もしかしたら退屈に思うかもしらないと思っていたが杞憂だった。
洗練されたアニメーションと声優の演技、何よりも雰囲気が最高だ。
当然当時の日本になんて産まれてすらいないのにノスタルジーを感じるのは何故だろう。
暴走族、学生運動などフィクションでしか知識を得ておらず、何年頃に流行っていたムーブメントなのかすら分からないが、その断片的な知識が組み合わさって懐かしいものだと脳が認識してるのだろうか。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20210728:日記を始めるよ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613791527321</id>
        <link href="https://aun6june.hatenablog.com/entry/2021/07/28/211640"/>
        <updated>2021-07-28T12:16:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日記を始めたいと思う。
公開する必要はない気もするけど表面張力が張るほど貯まった自己顕示欲を満たすために公開することにした。
2日に1回は更新できるようにしたい。
 
今まで日記を書こうとしたことは2回ほどある。
いつ頃かは定かではないけどおそらく中学生くらいの頃だ。
寝る前に枕元のノートに今日あった出来事を書く。
そして毎回3日ほどで辞める。
 
日記を書く最大の意味は時間が経って見返すことで今を思い出すことができるからだと思っているが、それってTwitterでよくない？って思う。
自分のプロフィールを開いて指紋が消えるほど猛烈にスクロールし続ければ中学生の頃のクソガキツイートだって見ることが出来る。
 
それでも文章として書こうとしている文章と、140文字の制限がある雑な文章を比べると前者の方が読み応えはあるし書いていてもやりがいがある気がする。
 
それと、最近寝つきが悪いため色々な事を考えることが多い。
今後の人生を考えて子供を作るの嫌だなぁと思ったり。
こういう時に思いつくアイデアは何にもならないが、自分の貴重な時間をかけて生み出したものという点では音MADや音楽と変わらない気がして勿体ないし、文章という形で世に出して成仏させてやりたい。
文章を書く練習も兼ねて飽きるまで続けよう。
ブログタイトルに日付だけでなく年も書いているのはやる気の表れだ。
 
3日後の俺、頑張ってくれ。]]></summary>
        <author>
            <name>水無月の仲良し文章</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OTOMAD TRIBUTEのはなし]]></title>
        <id>https://note.com/readybug_/n/n0367cd1f11c3</id>
        <link href="https://note.com/readybug_/n/n0367cd1f11c3"/>
        <updated>2021-02-23T08:34:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「OTOMAD TRIBUTE」という音MAD合作に参加させて頂きました。
僕はビガビガ(0:00~0:13)の映像、ゆっこのチャレンジャー(1:19~1:52)の音声と映像を担当しています。
続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>れでぃば</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OTOMAD TRIBUTEに参加しました]]></title>
        <id>https://note.com/nanana555/n/n12b81239600a</id>
        <link href="https://note.com/nanana555/n/n12b81239600a"/>
        <updated>2021-02-22T13:09:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先日投稿されたOTOMAD TRIBUTEという合作に参加しました。担当したパートは「味仙+KAMAITACHI」のパートです。
好きなMADで作っていいとのことだったので選曲時点で推してなんとか通ったので良かったです。ありがとう運営の皆さんと郭明優さん(味仙の創業者)
【制作後記】
前半パートはできるだけ構成として再現することを意識しました。素材配置からセリフ合わせまでかなり再現度に重きを置いて作りました。
ただ、リメイクする上で高画質化をした部分も多いのでフォトショにかなり助けられました。

続きをみる]]></summary>
        <author>
            <name>ふーふー</name>
        </author>
    </entry>
</feed>